[+防50] 木盾加膠片可以擋海綿彈同橡膠彈

我見好多小朋友啲盾好弱, 小小改裝可以保你一命
[課金型] Perspex 2-3mm，增加吸力同韌性。有錢啲嘅買塊大嘅厚嘅，唔上木板都可以即時變警狗用嘅款式。前線要視野用厚perspex好啲
[窮撚型] 多層碎布(要厚)鑽上木板，吸海綿彈嘅能力高，天氣好先用唔係濕咗就重。缺點係中tg有機會著火。

盾嘅大小視位置而定，警狗嘅positioning唔錯，前大後小，機動力+1。

鐵板因為重量同彈性不足，好易打穿。唔suggest.

實彈的話，唔好意思，請你走罷。

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

膠片要向外呢。唔係啲木俾人打爛個盾就會散

盾

手槍 散彈槍都打唔穿 可以同海綿彈講拜拜

依個真心要推 依家個問題係我地既武力有極限

竹排又如何？又輕又穩固！搭棚必用物品！一字排開！

武力我幫到 但要去到咩地步

其實避彈衣會唔會好啲？
或者厚身嘅救生衣

唔得，中彈即碎

好貴入門千千聲 要外國勢力先得
救生衣機動力-1

依家基本上差佬下下都開槍 企前線個班近乎無得打 比人屈距離
所以次次損失慘重 依家唔好話埋身 根本連扔石都扔唔倒
因為行唔倒埋去 裝備升級真係好重要

應該係用多層物料，軟硬軟硬軟
兩層硬夾實層薄，用以吸收子彈威力

面個層軟料，避免硬物攻擊
底個層軟料就減低手部傷害

再貼一層反光紙

如果前後用適當物料三文治型式呢？有何睇法？

膠板真係得，警狗唔用實彈打唔穿，又輕
我有槍牌 無老點

推

越多層就越貴 防禦集中一點 一破就無

push

機動力-1

咩膠板？亞加力？可唔可以講詳細小小 巴打

明白！只想提升保護能力！

整呢個記得切割時要戴respirator
吸晒d玻璃纖維碎好傷肺

貼反光紙就要本身係透明盾
咁直接用perspex警狗類盾

重點係D狗向頭射，要做長盾才有用

呢個係得但唔防火 tg好大鑊

真係要拎盾 水平線開槍痴撚哂線..

純粹反射光束攻擊

向狗頭噴紅油。蛇無頭而不行！詠春！

建議唔錯 但要厚得嚟唔累贅

［文宣唔該］罷工冇人理？屌港豬之餘，唔該望下工聯會騎劫左幾多個工會

[請廣傳] 抗爭=有糖派，有風打，有錢收：民建聯倡派糖，葉劉建議派錢

我之前有suggest過 佢哋嘅弱點係面罩
用有黏性嘅油最好

長盾前 短盾後 機動+1 防禦+1

PC 膠板

「突發」改左首歌送比香港人

wargame面罩 但tg傷害*5

邊到有得買

好多地方都有 做燈箱廣告牌嘅膠都好好效果

另一招就是，如果要救同伴，從後用布袋攻敵！快而準！21/7 就是例子！

着火千祈唔好用嚟光明正大點火
尤其前面有油同電池

帆布加膠水加壓

Push

鑽上木板…

會唔會重令到跑唔快

[和理非3.0] 終局之戰,可以做咩?

Polycarbonate 應該先防彈？

呢個suggestion都好好 而且平 後排可以考慮

膠水都得 唔洗用鑽

只係需要膠水錢 多謝禮義廉

Fibreglass 係輕 但係對個肺唔好
我唔suggest

Pvc軟膠如何？唔算貴又輕身 疊幾層唔易打穿

都係嗰句
實彈請走

Polycarbonate 重量風火能力如何？

膠片？

其實可以唔做切果part ，冇咁靚仔姐

不要說"推"
試著說：
#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

出面包層防火物料有無得諗

5/8

真心
如果咁好彩
兵荒馬亂嘅時候
我突然獲得敵人嘅武器
我…可唔可以……

好撚勁

包就會甩 唔secure的話唔好

我之前有suggest過搶盾
但你埋到身先得

好難帶去現場

木板帶到的話 膠片唔難

求詳細

只要佢啲膠水唔係易燃嗰款 就ok
因為佢唔係for你長期燒 一陣一定冇問題 咁多帆布比較難燒著

防彈玻璃嘅道理差唔多
剛性高會裂 太軟又無乜用

我可以幫你地痴膠版 木工 有場地比我做野就得

兩層PVC膠板，中間加D非牛頓流體，盾中彈即刻反轉個盾用fix tape大大力拍落去補番個窿防漏

加膠水嘅時間同乾要幾耐 大量製作時間會好長

呢個真

其實葵芳個日我覺得真係有機
不過就係希望前線唔好成日set圍欄→對峙→食蛋咁嘅流程囉
發現呢幾次衝都係呢D情況，其實就好似抗日戰爭嘅國民黨咁，你正面衝突一定死好多人，但係共產黨打游擊死咗幾多呢？國民黨仲話真係打仗有裝，我地D仲要係cheap到爆，其實真係諗唔到原因點解次次都要一大班人正面交鋒

機動力同重量

要減少修復嘅時間同消耗

萬能膠 可以痴好多 買板 叫佢𠝹埋 膠板我唔知巴打有邊隻推介

所以我教緊+防

Hit and Run

perspex google一下
警狗盾相同材料

無問題 痴到 但會有D膠印係到 你地唔驚核特就得
或者有無其他專D既會知邊隻膠水

整黎冇用，佢而家係唔係挑釁你，之後開一輪槍，衝過黎搵幾十個，2日過堂告暴動，佢班狗毛都唔甩1條，唔撚抵，諗第二啲方法，不合作運動，人多參加拖鳩住個仆街政府，令到政府運作有問題，要面向香港人，唔係比佢射撚完，卜撚完，重要上庭坐監，仗有排打，大家堅持

要靚定要命 我睇返啲相同彈頭
呢個係最好嘅設計

點都會有人企出嚟 救得一個得一個

350$木板 睇你想做幾大 4-5塊大約
但如果你要好似班狗咁既長度就得2塊頂盡
呢隻我用開價錢 我幫手問下有無cheap小小既板

香港加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

木盾加枕頭得唔得？

我都係入行無耐 所以價鐵唔太熟 有無老師傅可以講下

木板做到背囊大小 可以用嚟做小盾
前線我建議大透明膠板 視野+1

打拳用嘅檔板效果會唔會有用？

唔比機會啲狗開槍，咪唔駛頂，咪唔駛救，你守住個街口，轉頭就出旗然後開槍拉人，有咩著數，狗毛都冇甩1條，兄弟姊妹就冇左幾十，再講，唔好頂，唔好比狗開槍，拉左就乜都唔做得，派傳單都冇得幫手，大家諗下，各位都係兄弟姊妹

用順豐個隻bubble 紙再用perspex或者阿亞加力膠板做底

推！

會有用 視野-1 防火-1

仲想送頭又暴動罪 唔係鬼都冇人信啦

有冇人會留意下 執樓下啲傢私木塊
有時見剩好多

各有各做啦 提多啲方法俾人自己諗
我痴行動派多

啲人衝唔使人叫 我盡量提供方法保命
唔啱聽過主

見到舉槍好轉場啦，海綿彈同橡膠彈一樣會死人架。

之前見到有人提過用cutting mat，得唔得？

介唔介意 Perspex係邊到買到?
就咁入去同佢講要Perspex就得?

撤退都要有命走
海綿彈中頭你gg了

防火？
仲要防棍

Google 一下
我廢事俾人話賣廣告

我係香港人
8月5我罷工

整一個要搞幾日，量產不能

發夢純FF，
火唔肯定，棍一定得啦，分分鐘用料棍都頂得下。

但重

出得去要預有tg
唔好傷到自己人

我無嘢講

甲我建議用雜誌捆身
手腳其實係難命中
近距離開槍的話 我建議拉短距離

不是 "傷肺"

而是 致癌

碳纖維板勁硬又輕，放係個盾最底果層
前邊痴浮板海綿 + 薄銅板
銅比較軟，可變形吸震，中間海綿進一步減衝擊力，最後先係最硬的碳纖維板受餘下的力

旺角防水隔熱材料鋪賣$28一大張輕，平，吸震，外層隔熱板，內層木夾板

我覺得唔差 但太多步驟 成本唔少
海綿令盾加厚 累贅而唔防火
要小朋友勞作式做得到 我淨係諗到木加膠 或全膠

易碎嗎？會唔會釋出有害物
子彈集中一點打擊，吸唔吸得哂
要買嚟試下

tg有火

咁都可以一次過整一堆等佢乾既
而且呢樣野其實佢係乜野形狀都可以
花D心思整套著全身既甲都仲得

其實, 主要問題是在使用方法

即使100%防彈裝備
停在同一位置, 只會是活靶

包捆膠有同樣效果！

帆布背囊內裝滿 pet 空樽 底加cutting mat
又輕又平

總之個面要滑要防火 (膠)
中間夾布 海棉吸震
再夾一塊板

接觸自己既位要軟, 唔傷手

btw老鼠膠

B

係 但我留意到木板太脆 同易碎

前線唔夠大

我覺得如果係海綿蛋可以用幾層牛仔布同埋一個呼拉圈做盾牌，應該夠減卸力量

8月5日
全港大罷工
同日七區同時大集會！

有防彈長盾會好好多

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

大家一齊研究，send比前線睇

其實當平價浮板

簡單啲

你一日打曬咩
係就唔使69搞到而家啦

起碼都要加多層吸震
唔穿盾講緊你要食曬d衝擊力
就算擋住衝擊力都好容易做成骨折

整甲記得加毛巾之類做緩衝
海綿彈本身目的就唔係打穿野，係用衝力打傷人
就算個甲擋到海綿彈唔穿，衝力都會整到你暫時失能
記得加緩衝

光復香港，時代革命

唔好講笑啦

2-3mm, BB 彈都可以射穿

之前, 有巴打的鋁盾, 都直穿

同時, 被打中的木板的碎片可以傷人

其實都係同一原理，外層吸震，內層要硬度夠
外層吸到少少震之後
亞加力膠夠韌，所以冇木板咁易爆

吸震層應對橡膠彈同布袋彈等等係必備

好多人無

大細彈頭唔同 力量分佈不同

［非標題黨］我諗到破解水炮車嘅方法！！！！！

加塊吸音棉夠做

唔防火

講緊甲/盾後面搵野緩衝吸震 wor
面果陣防到火都得啦

condom都得啦

comdon都得啦

連登仔真係冇物理常識既

最好軟向出面 木板無咁快爛

such as?

救生衣要本身浮係水 即係密度低到仆街
又點到擋到子彈 如果得 comdon都得啦

唔識咪指點吓 唔稔嘢個腦都會實

好啦

但你記得唔好用

中間夾膠有緩衝性

面有都okay

我覺得有機會扯爛 但可行

意思唔係硬膠
係好似玻璃夾膠咁有堅韌度，反正都要加厚塊板/固定既手把

宜家帶乜都搜身
屌佢老母

即係perspex
加木板？

手柄點搞

Perspex邊度入手?
新手村?
如果比D村內警衛捉到, 會否又話你藏大殺傷力武器??

實測非牛頓流體完全打不破?!

由高處倒熔蠟/加熱咗嘅潤滑油落班狗到work唔work

得 但你預有人死

Perspex 用膠水痴上木板即可

手柄用一般櫃嘅手柄包軟膠
再度返手臂 用嚟加繩套住前臂

木板加perspex，玩模型用
佢最多收，咬唔入

班狗用既盾應該係polycarbonate, 但香港難買到，淘寶有，叫耐力板，但唔知點運來。3mm厚已經夠

點頂

PC 都得
性價比如何？

4x8, 可以𠝹到4塊,2x4 .加手柄，加反光貼。around 500蚊塊盾。
要睇有冇金主肯籌𣄃，好大機會用一次就冇

我嘅suggestion係希望唔貴 啲小朋友可以自己整
或者啲物資隊睇到幫吓啲小朋友

知唔知有無用同有無散賣？

被直接貫穿, 即物質未能吸收彈頭的動能
物理限制被超越 (Physical Failure)

物質在高速衝擊時, 物理反應會與低速時非常不同
e.g. 高速撞向 "水", 結果會與撞向石屎一樣

也因此, 汽車防撞設計, 是用鋼鐵來吸震

文中所指的 "吸震層" 只會在 表層 能有效阻停彈頭的情況下, 才會有用

各位好好讀 Physics
及留意日常生活的工程設計啦

咁你有咩suggestion 同design?

實用物理補課 :

1. 舊車胎鋪面

車胎內有 Kevlar 和金屬線, 基本上鋪在盾面上, 可防止大直徑的東西貫穿
只是實際的製作, 要問有相關經驗的高人,

2. 網狀裝甲

可以研究以 目標彈頭直徑一半或以下的金屬網為面的 "網狀裝甲";
令彈頭最少要穿透4條以上的金屬條來吸收動能, 同時降低盾的重量

註 :

木板的最大問題是, 被穿透後, 會有大量尖銳的碎片散出
碎片的殺傷力隨時比彈頭更大
正常情況, 在向人的一面, 包上金屬或 PC (Poly-carbonate) 板, 加上厚膠紙封邊應已可以.

P.S. 好好讀 物理 (Physic) 及留意日常身邊的工程設計

要改的是戰術, 不是裝備
即使有軍用防護盾, 甚至防護罩, 在以往的 Game 內, 也不能影響結果

一群沒有遠程攻擊力的部隊, 死守陣地...
其實只是活靶

其實, RMB100 都有得賣, 唔好搞咁多野啦

舊車胎點入手
有冇啲專處理舊車胎既
可以剪埋比我

請問邊隻膠水？

入到境先算啦

因是沒有方法處理的廢料
新界周圍都係, 舊車場大把

專業方面, 可能要做補胎的車行, 巴士公司做 Tire Retreading 的師傅問
我個人唔識, 要靠其他巴絲打.

集恩廣益, 我們功力低

但可能有人有辦法呢

其實點解係perspex 唔用pc? pc 板硬好多wor

有冇工程撚認證

兩樣都得

劏呔的步驟
如有電刀/電鋸會更快

佢係用咩膠水痴？香港邊度有得買？
同埋呢隻布料係香港邊度買到

如果用游水浮板加上一大叠紙皮/IKEA Billy櫃嘅層板，加上手柄後，用 duct tape 狂卷住去包實，行唔行得通？